裁員一定炒IT先！ 滙豐兩個月裁兩次IT部

滙豐再一次引證這條殘酷的不明文職場定律，就是「裁員一定炒IT先」，而銀行界亦似乎較鍾意向IT埋手。今日有傳滙豐向香港資訊科技部大開刀，大刀闊斧裁走有120位員工，未知悉涉及年資及職級。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，銀行內很多工種都屬於IT部門，但同時有關工種很多都可以外判，尤其是大型銀行。由此可見，IT對於銀行就好似雞肋一般，所以一講到精簡人手，大多與IT部有關。

其實上月滙豐都有裁員行動，2月中傳出該行裁減了20名環球銀行及資本市場業務（GBM，俗稱炒房）員工，主要涉及在家中工作的IT人員。除香港外，根據英國媒體報導，滙豐於去年10月，在英國關閉在蘇格蘭中部的資訊科技中心，裁員涉及約90個IT人。

向IT開刀的銀行又何止滙豐，去年6月，連一向甚少炒人的華資東亞銀行（023）都加入了裁員行列，大炒180人，佔全港員工總數3.8%，兼結束全線22間東亞證券門市，亦有IT部門被裁。

銀行界近年裁員不斷，講到明向IT開刀嘅已經有唔少，至於冇明言嘅可能涉及更多IT人員。滙控（005）近年業績下滑，2015年曾提出期3年重組計畫，預計今年底前全球縮減2.2萬至2.5萬個職位。

最無價值

It is dog

IT 呢行真吃香。
慢慢食....

屌

IT狗